---
templateKey: article
title: 4.12 N记早报
slug: zao-bao
date: 2022-04-12T15:18:41Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: S

---
**1. 防疫中国：母亲凌晨拍门哭求退烧药给孩子、防疫人员追打居民、遛狗被网兜抓走**

据[东方网](https://m.sohu.com/a/537303126_120823584/?pvid = 000115_3w_a)4 月 12 日报道，上海一封闭小区内，一名年轻母亲深夜拍邻居门，带着哭腔求助，“叔叔阿姨有人在吗，我想问问有没有退烧药，我的孩子烧到 40 几度了”。视频中，她称已拨打 120，但有三百多人排队等药，只能在凌晨挨家挨户拍门求助。视频在引发网民关注后，居委会接受媒体采访表示，第二天上午 120 将她和孩子送往医院，已经配到了药。

另一 4 月 9 日发布的[视频](https://m.weibo.cn/5683415294/4756292944266087)显示，上海星晓家园的居民团购到永辉超市的蔬菜后，社区防疫人员拒绝配送。该社区防疫人员未穿防护服、未戴口罩，与居民争执后骂脏话，起身追打居民。

继上海防疫人员打死柯基引发关注后，另一网传[视频](https://twitter.com/ipaulcanada/status/1513868104702775298?s = 21&t = 9EczsBvRKScE-N23n2553w)显示（创伤预警），疑似吉林四平铁东区防疫人员将一名遛狗男子用防爆叉限制住，用网兜讲宠物狗抓走，后续不明。 #防疫中国

**2. 俄乌战争的细节：俄军问村民俘虏，“我需要四具尸体，谁自愿牺牲？”**

据[纽约客](https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-prisoners-in-a-cellar-in-the-ukrainian-village-of-novyi-bykiv/amp)报道，乌克兰切尔尼戈夫州新比基夫村（Novyi  Bykiv）的一个地下锅炉房关押了 22 名村民。他们被殴打、用枪指头威胁说出乌军的位置。俄军洗劫了村子，抢走了电器、床垫、衣服，坐在装甲车里向居民开枪，受访者朋友的尸体在街上躺了两个星期。

俄军撤离前夜，受访者称，俄军官说，他需要交出四具尸体，问谁自愿牺牲？一个人举手说，“我们没有什么可失去的，如果这是我们的命运，那就这样吧”。俄国人带走了两个人。几分钟后，俄军回来说：“我们还需要两个”。另外两个人被选中，俄军给了他们每人一杯伏特加，然后将其杀死。 #俄乌战争

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
